1 Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.

const -Объявление переменной, которая не будет изменяться в коде. Пишется капсом для удобства поддержки кода
var и let -  это объявление переменной. основное отличие - область видимости. у var - глобальная область видимости, у let - можно задать локальную область видимости( например, только внутри функции или выражения)



 2 Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?
 Глобальная переменная на практике может привести к логическим ошибкам (можем случайно переопределить значение переменной) 